<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>L'appel on ✊ onestla.tech</title><link>https://onestla.tech/</link><description>Recent content in L'appel on ✊ onestla.tech</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2019 10:44:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://onestla.tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Réunion jeudi 29 avril 2021</title><link>https://onestla.tech/publications/reunion-20210429/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 20:00:00 +0200</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/reunion-20210429/</guid><description>Réunion jeudi 29 avril 2021 - 20h compte-rendu du mois dernier https://onestla.tech/publications/reunion-20210416/ Outils Cryptpad https://cloud.onestla.tech/ est en place sous le bon domaine faites-vous connaitre pour etre ajoutés dans la team onestla.tech (mais on a deux teams la, faudrait se trier) merci Ades ades est pas la mais faudra qu'on voie pour les teams la boite mail est-ce qu'helene a recup les identifiants pour avoir acces a la boite mail?</description></item><item><title>Réunion jeudi 15 avril 2021</title><link>https://onestla.tech/publications/reunion-20210416/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 20:00:00 +0200</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/reunion-20210416/</guid><description>Réunion jeudi 15 avril 2021 - 20h compte-rendu du mois dernier https://onestla.tech/publications/reunion-20210318/ Outils Cryptpad trop chouette, peut-être on pourrait l'envisager en sous-domaine de onestla.tech genre pad.onestla.tech ? faudra organiser ca avec ades et le dns-master dunglas et ades vont arranger ca: cloud.onestla.tech team onestla.tech Loomio dans la pratique très peu de gens l'utilisent: est-ce vraiment un outil pertinent dans notre contexte? c'est peut-etre un peu overkill, du coup on peut en fait s'en passer la boite mail qui c'est qui gère la boite mail dunglas a les accès, faudrait les partager avec d'autres, helene peut faire le backup Diversification de plateforme dans la perspective d'une méfiance accrue envers discord, on peut commencer a se disperser un peu (en commençant par un bridge matrix) présence mastodon?</description></item><item><title>Réunion jeudi 18 mars 2021</title><link>https://onestla.tech/publications/reunion-20210318/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 20:00:00 +0200</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/reunion-20210318/</guid><description>Réunion jeudi 18 mars 2021 - 20h Outils Cryptpad d'ades trop chouette, peut-etre on pourrait l'envisager en sous-domaine de onestla.tech genre pad.onestla.tech ? faudra organiser ca avec ades et le dns-master Loomio je me souviens jamais l'adresse, on la mettrait pas sur le site statique des fois? l'idée initiales était de pas se faire pourrir par les anonymes on pourrait creer un groupe pour les membres pour les votes formels pour les mandats c'est pas super clair ce systeme de mandats est peut-etre pas assez souple au vu de l'activité et des rotations d'actifs y'a des gens qui disent que ca repond pas aux mails la section &amp;ldquo;Compte Rendu&amp;rdquo; contient déjà des éléments &amp;ldquo;génantes&amp;rdquo; (qui devraient être moins publiques) Site statique Evolution du theme si on ajoute des rubriques la nav horizontale comme ca peut limiter les choses, peut-etre un autre template pourrait etre proposé mose veut bien tenter un truc dans une branche Calendrier on a un framagenda inclus dans le site statique et un nouveau canal calendrier pour les annonces https://framagenda.</description></item><item><title>Non à la surveillance globale, oui au retrait de la loi sécurité globale</title><link>https://onestla.tech/publications/retrait-loi-securite-globale/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 11:00:00 +0100</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/retrait-loi-securite-globale/</guid><description>Non à la surveillance globale « Soyez fiers d’être des amateurs » déclarait Emmanuel Macron aux députés LREM le 11 février 2020.
Cet amateurisme, assumé par le président et sa majorité, qui faisait leur fierté, ne fonctionne plus. C'est désormais l'exercice d'un pouvoir de plus en plus autoritaire et violent qui leur permet d'imposer leurs idées. Cet autoritarisme et cette violence sont pourtant niées jusqu'aux plus hauts niveaux :</description></item><item><title>Parce-qu'une autre tech est possible, organisons-nous ! Le 30 octobre, participez à la réunion en ligne de constitution du collectif onestla.tech</title><link>https://onestla.tech/publications/une-autre-tech-est-possible/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 11:00:00 +0100</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/une-autre-tech-est-possible/</guid><description>Parce-qu'une autre tech est possible, organisons-nous ! Le 30 octobre, participez à la réunion en ligne de constitution du collectif onestla.tech Il y a un an, plus de 2 000 personnes ont signé l'appel des travailleuses et travailleurs du numérique pour une autre réforme des retraites. Cette lutte s'est inscrite dans la lignée directe de la révolte des Gilets Jaunes qui a secoué la France pendant plus 1 an pour réclamer plus de justice sociale.</description></item><item><title>Lettre ouverte à la présidence de l'Université de Lille : la plainte visant des étudiant·es et enseignant·es en lutte contre la précarité, la réforme des retraites et la LPPR doit être retirée !</title><link>https://onestla.tech/publications/lettre-plainte-universite-lille/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 09:30:00 +0100</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/lettre-plainte-universite-lille/</guid><description>Lettre ouverte à la présidence de l'Université de Lille : la plainte visant des étudiant·es et enseignant·es en lutte contre la précarité, la réforme des retraites et la LPPR doit être retirée ! Vendredi 8 novembre 2019, Anas, 22 ans, s'immole devant le CROUS de Lyon pour dénoncer la précarité dans laquelle il vit. Dans le message expliquant son geste, il écrit :
« J'accuse Macron, Hollande, Sarkozy, et l'UE de m'avoir tué.</description></item><item><title>La lutte, une histoire de pression</title><link>https://onestla.tech/publications/lutte-histoire-de-pression/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 15:43:00 +0100</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/lutte-histoire-de-pression/</guid><description>La lutte, une histoire de pression Quelques jours après la publication de l'appel lancé par OnEstLa.tech, certains signataires ont été invités, par leurs dirigeants, à retirer leurs noms. Après d'âpres négociations, seul le nom de leur entreprise a été retiré, mais les premiers signes d'intimidation étaient déjà posés.
Durant la période des fêtes, le gouvernement et les médias se sont déchaînés sur les grévistes qui continuaient le mouvement, privant des enfants de rejoindre leur famille pour Noël.</description></item><item><title>Appel au blocage numérique le vendredi 24 janvier</title><link>https://onestla.tech/publications/appel-action-24-janvier/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 21:49:29 +0100</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/appel-action-24-janvier/</guid><description>La grève contre le projet de la réforme des retraites dure depuis bientôt 50 jours. Vendredi 24 janvier, prochaine journée de mobilisation, de nombreuses actions sont prévues. Pour nous aussi, travailleuses et travailleurs du numérique, notre grève doit être visible.
À la suite de notre appel précédent, nous appelons à bloquer et occuper nos plateformes collectivement le vendredi 24 janvier. Pendant 24 heures, ensemble, bloquons et occupons l’accès aux sites web, aux systèmes automatiques et aux réseaux sociaux que nous gérons.</description></item><item><title>Travailleuses et travailleurs du numérique, bloquez et occupez vos plateformes !</title><link>https://onestla.tech/publications/appel-au-blocage/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 15:49:29 +0100</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/appel-au-blocage/</guid><description>Travailleuses et travailleurs du numérique, bloquez et occupez vos plateformes ! Nous, travailleuses et travailleurs du numérique, du développement logiciel, de la technique, de la communication numérique, freelances, membres du collectif onestla.tech, personnels en lutte d’OpenEdition, community managers de Mediapart, mobilisé·es depuis le premier jour du mouvement, exigeons le retrait pur et simple du projet de réforme des retraites, symbole d’une régression et d’un niveau de violence sociale inédit.
Nous nous levons également contre le mépris du dialogue social du gouvernement, que nous observons depuis plus de 40 jours, alors que tous les corps de métiers du pays sont mobilisés : cheminots, pompiers, enseignants, soignants, hospitaliers, avocats, danseurs de l’Opéra de Paris, salariés des raffineries, de l’énergie, du privé comme du public.</description></item><item><title>Retraite et climat, même combat</title><link>https://onestla.tech/publications/retraite-et-climat-meme-combat/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/retraite-et-climat-meme-combat/</guid><description>Retraite et climat, même combat ? Dans notre appel initial des travailleuses et travailleurs du numérique pour une autre réforme des retraites, nous déclarions qu&amp;rsquo;« effectuer des heures supplémentaires est une aberration, un non-sens historique à l'heure de l'automatisation galopante ». Et « la société de consommation, cette volonté imbécile de vouloir produire toujours plus et toujours plus inutile est en train de détruire notre planète ».
Nous sommes convaincu·e·s que « les programmes et les machines que nous créons peuvent contribuer à lutter contre la pauvreté, permettre à toutes et tous de vivre mieux et plus confortablement (&amp;hellip;) aux conditions que les richesses qu'ils produisent soient plus équitablement réparties et que leurs impacts environnementaux soient réduits ».</description></item><item><title>Appel à la grève du Mardi 17 décembre 2019</title><link>https://onestla.tech/publications/appel-a-la-greve/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 15:49:29 +0100</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/appel-a-la-greve/</guid><description>Appel à la grève du Mardi 17 décembre 2019 Longtemps le gouvernement a décrédibilisé le mouvement de grève contre la réforme des retraites, le jugeant absurde dans la mesure où rien n'avait été présenté. C'est maintenant chose faite. Ce mouvement a forcé Edouard Philippe à dévoiler son jeu plus tôt que prévu.
Finalement, tout ce qui avait fuité dans les médias et sur les réseaux sociaux s'est réalisé :
la réforme concerne tout le monde, contrairement à ce que tentait de faire croire la propagande pro-gouvernementale la durée de cotisation pour toucher une retraite à taux plein est poussée à 64 ans, ce qui correspond exactement à l&amp;rsquo;espérance de vie en bonne santé : bonne nouvelle, vous aurez du temps libre pour être malades.</description></item><item><title/><link>https://onestla.tech/publications/reunion-20210527/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://onestla.tech/publications/reunion-20210527/</guid><description/></item><item><title>Calendrier</title><link>https://onestla.tech/page/calendrier/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://onestla.tech/page/calendrier/</guid><description>Lien vers le calendrier pleine page: https://framagenda.org/apps/calendar/p/9TLSJsoQ9JmxYQ7i
Vous pouvez importer ce calendrier en utilisant le lien : https://framagenda.org/remote.php/dav/public-calendars/9TLSJsoQ9JmxYQ7i?export .</description></item><item><title>Ressources</title><link>https://onestla.tech/page/ressources/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://onestla.tech/page/ressources/</guid><description>Sommaire Présentations Pancartes pour les manifestations Bannieres QR Code Stickers Tract Présentations, formations, éducation populaire Taiwan et bidouillages civiques Pancartes pour les manifestations Bannieres par Edouard Lafon - version SVG</description></item><item><title>À propos</title><link>https://onestla.tech/page/a-propos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://onestla.tech/page/a-propos/</guid><description>À propos Genèse Au cours du week-end du 6 et 7 décembre 2019, plus d’une centaine d’actrices et d’acteurs du numérique se sont organisés, et se sont mis d'accord pour publier cet appel. Ce texte appelle les travailleuses et travailleurs du numérique à se mobiliser pour dire non à la réforme des retraites du gouvernement et pour proposer une alternative : réduire le temps de travail en mettant la technologie au service du bien commun.</description></item></channel></rss>